L'exhaustivité désigne la propriété d'une énumération qui se trouve être complète : elle épuise le sujet qu'elle est censée décrire. En langage commun, elle correspond à l'expression « faire le tour de la question ».